[卡夫卡] 我隻隻字都明，但夾埋一句就睇唔明！

呢排得閒無屎屙，借左本卡夫卡短編小說黎睇。
但發覺完全睇唔明佢想表達Ｄ咩 ，有無文學ＪＪ解釋下

我借個本英文文書黎，當初諗住係咪我英文太廢睇唔明，於是上網揾翻譯，點知睇中文都係唔明佢想表達Ｄ咩

其中一篇：
到山里去旅行
“我不知道，”我輕聲地喊，“我根本不知道，既然沒有人來那就不會有人來了。我沒有傷害過別人，別人也沒有對不起我的。不過無人幫助我，罷了，一個也沒有。然而，情況并非如此。——說一個也沒有那是天下沒有好人了。可我喜歡這樣說，——為什么不和一個“無人”社會一起去旅游一次呢，當然是到山里去；不去山里，又去哪里呢？這些“無人”熙熙攘攘，細碎的步子將許多挽著的手臂和許多腳分開了，當然，大家都穿著禮服，我們走得還不錯，我們相互之間還留得有些空隙，風從這些空隙之中吹過，我們的嗓子要到山里才能舒展，真怪，我們居然沒有唱歌。

合集：

既然沒有人來那就不會有人來了

黑鮑黎架wow

其實無人?

魔幻現實主義，細味文字，用心感受

留名

我自己的理解就咁嘅
主角應該係比較內向嘅人，當佢需要人幫助時，佢唔知其他人願唔願伸手幫忙，而佢又害怕開口求人會造成他人困擾，所以佢就輕聲地喊，在不影響他人的情況下尋求幫助。
主角認為自己又冇做啲咩討人厭的事，以主角所理解的人性本善及現實道德觀，理應別人會伸出援手，可是結果一個都沒有，而且主角應該不只一次向外求助無果，所以才會說: 既然沒有人來那就不會有人來了(從第一次求助被人無視個時開始，你就知道無論你再幾大聲呼喊都不會有人會伸出援手)。
但主角亦清楚別人亦無必要幫助自己，所以所謂的'好人與壞人'是不存在，只是單純的沒有'人'伸出援手而已，只是自己被社會無視而已。
之後主角的'細碎步子'想講每個人每個細小決定 行動 言語，都無意間傷害了他人而互相反目，但大家都仍有社會道德規範，彼此互不抵觸對方底線，所以大家才能容下對方一齊生活同一個社區，但儘管社會和諧，大家卻各人自掃門前雪，莫管他家瓦上霜。
總括來說主角用自身感受道出社會間的冷漠。
利申: 中文好差講野一舊舊

樓主 我想回post 謝謝
等我運用下言論自由先

[img]

樓主 我屌你老母

你老母生滋狗

你呀婆比狗屌

你全家生愛滋

你呀媽同隻狗亂倫生左你

我就係隻狗

嘻嘻哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

幾撚時死呀

仆街仔雜種狗